《二月廿九》同人續集

熱愛二月廿九既fans，多多支持

序 : 新的可能

我叫做張麗紗，曾以為二月廿九出生的人會比較特别，但人生總是不太好運，而且一事無成，經常要身邊人擔心。單親家庭長大的我和爸爸關係疏離，只是從童年相識的兩位閏蜜-嘉嘉和Fiona ，還有那拾回來的小狗Atma，得到僅存的安慰和温暖。至於愛情嘛，我有時也會幻想，而現實就是......一言難盡!

這些都是以前的事，自多次穿越時空到北海道，為阻止車禍意外的發生，我和其他人的命運掀起未知的可能性。

每當夜闌人靜，想起有兩位男人曾經為我犧牲。

馬志浩ryan，在超市工作的他，那是我第一次穿越時在電車站遇上的，他還救了我一命。我喜歡他的細心與温柔，儘管我的態度還是愛理不理，仍在我苦惱時無條件陪伴，亦因為我而努力去成為專業壽司師傅，他那玉子燒是最好吃的!
其實，我們都不知在等待甚麼......

余家聰，生命裡第二個重要的人，他是名為神聖幾何學會的會長，為人不苛言笑，嚴肅冷漠，總之我認為讀哲學的都是難以相處的。
他和學會成員盡力協助我穿越之事，最初是有點討厭的，但在相處間，我開始明白他外冷內暖的一面，甚至有感性的一刻，還告訴我(940920)的秘密。

有時候我不知道他對我的感受如何，這份感覺還是莫名其妙。有義?有情?

可是他再也不是從前的余家聰，再也不是......

命運令大家遇上，亦曾失去，但他們現在都安好，舊日遊歷的空間，早已像雪飄散。我帶著遺
憾穿越全新的時空，不同的人事，仍在適應當中。

「小姐，我唔識你，你係咪我讀者。」

我的痛沒有人理解。

這個時空的余家聰是位作家，從來沒有和大家相識過，他不是喪失記憶，根本都不曾存在過對我的記憶，而只有我在緬懷。

他曾說過很多高深理論，甚麼薛丁格的貓，甚麼叔本華，我不明白，只知道存在不是指活着在眼前，而是刻入在記憶。

我明白愛需要犧牲的，正如媽媽為誕下我而拼命向神祈求，沒有她，我也沒有今日的穿越。

「啊媽你話係唔係呢?」我站在她的墳前自顧自說。

咿，爸爸呢?他去了那裡?

只見他一邊走過來，一邊抱怨道:
「日本仔真係好野啊下，咁多年，垃圾桶都冇個。」

「一間先扔啦。」我沒有好氣說道。

「仲有冇地方去?冇就快啲番酒店checkout，你每年都要同嘉嘉佢地慶祝生日。」

我想了想，其實北海道是傷心地，若不是為拜祭媽媽，根本不想再來。

「爸，行啦。」

在離開公園時，身邊擦過一位熟識的中年人......香川先生，他和手抱獅子狗超人的兒子在散步。當天為了阻止意外而害了他，其實我極度不好意思，但現在沒辨法和他道歉，知道他安好就可以了。

看着紛飛白雪，不知道今年的二月廿九，有甚麽等待着我?

to be continued

多謝支持，希望導演唔介意

Lm 我會等你㗎

留名

講番先，我係沈巴

做咩轉左名

默言同默語差唔多，同埋關羽

thanks

吳海昕世界第一

留名睇~~

期待後續

好，盡力作

推

加甜 please
嘉嘉

連登傳統

快

通完頂訓醒，今晚先出

唔係兵佑同會長咩

Chapter 1: 不穩定性

二零二二年二月二十八日

自從在醫院醒回來後，這兩年，我彷彿對穿越這件事感到抗拒。
就連那個御守，爸爸告訴我一直收藏在文具鋪盒子內，我都不想再把它取出來，深怕有天又去了怎樣的時空，終歸我害怕再次失去他們。

曾聽說過人生由自限同命限引導，做甚麼事，遇那些人，都是看命運和緣份，這種是命限，而當中總有少許機會由自己掌握，稱為自限，而奇蹟和希望儘管不能量化，都要相信它存在。

這些話就是出自余家聰囗中，也符合神聖幾何學會研究的奇怪事。可惜的是，已是作家的他已經不再是一份子，總覺得學會欠缺了甚麼。

我還在盡力面對熟悉又陌生的人事，一有空時就會去書店逛逛，為了他。

看過他所寫的小說《二月廿九》，那就是我們的故事!

為甚麼他會有這樣的構思?是否他的腦海存在着其他時空的記憶?
其實一直有個大疑問，我在御守消失後，意識穿越來到了全新的世界，也不是有另一個自己在這裡。

若是這樣，余家聰在那時空死後，是不是意識飛到在這個余家聰的身體深潛 ? 唉，我搞不清。

「也許每個人的一生，都是為了救另一個人而存在。」

「你又拎住本小說自言自語啦。」嘉嘉說道。

「佢每年都驚穿越，其實時空既野，識條時間線就得架啦。
量子力學哩啲太複雜，理論趕唔上實驗既不穩定性。」

巴西龜從書架拿出史提芬羅的時間概論，翻了兩翻再合上。

很好奇之前沒有余家聰，他們是如何幫我解決問題，我結果還是遭受意外昏迷一年，真不像樣。

「其實你咁得閒成日落嚟書店，不如真係幫我睇住，小白又要搞學會，

又要番工。」

小白......救命啊!他又不是蠟筆小新，真的沒想到巴西龜和嘉嘉會走在一起，現在這樣甜蜜。

「嘉嘉，其他人係到叫番我巴西龜......」他托托眼鏡說道。

「講笑咋，你又唔係atma。係呢，ryan學完師番嚟咁耐，唔多見你講起既?定係......」

她一手搶去我的《二月廿九》。

「你衰啦，有新目標!等我打比ryan先。」她笑道。

「余家聰吖嘛，個陣你走上嚟話佢係會長，我心諗咩事?sort咗啊，當我冇到。不過咁，我覺得你講既野唔係冇可能，但你面對現實啦，唔同晒架啦，除非你想番去有人死既世界。」

巴西龜來到我們身旁插話。

「唔知啊......夜啦，番去餵atma。」

「辰叔幫佢改名做細粒仔咪幾好，唔明你點解又改做atma，咁哲學
?唔似你。」

我沒有回答他，他始終不明白紀念一個人的重要，atma這命名是代表余家聰的一部份。

更新了

留個名

幾好笑

小說篇幅可以講多啲其他角色，由其神聖幾何

每日一篇
抖下今晚又要通宵睇導演live

嘩好正呀屌 畫面出晒黎

Live 左加油

漏咗

正當我開門離去時，巴西龜大聲叫喊:

「吖，唔記得添，壽星女，恭祝你福壽......生日快樂啊。」

「多謝啊。」

「(fiona嚟緊，我執埋手尾就去你到。」嘉嘉看着電話說道。

「你地慢慢啦，又唔係冇得見。」

正啊喂 一日一章？有冇預寫幾多章？

十至十二章，第一章差兩篇到先完，預告定係sad野，從來冇擺脱命運，只係換個方式同推遲

點解會係作者劇透我

冇情節劇透

今晚繼續
發覺有少少跟套劇咁逼害兵佑冇咩存在

打緊

轉身時，冷不防迎面有人碰撞。
「 哎!」
「 sorry，冇事啊嘛?」 一把沉實聲線向我說道。

余家聰......每次我也很想再認識他，但根本不是那回事了，使我矛盾萬分。我總不能符從前對他的印象，去代入這個温文爾雅的他身上，換個身份就是重新來過，巴西龜說得對，所有事情不同了。

他蹲下拾起我掉落的書本，遞上前，我卻像入定般不知如何反應，想接觸又害怕，最後還是快速伸手奪回。

「我記得你.......」

這句突如其來的話使我驚喜萬分，心頓時跳動得要緊，我再一次衝動去擁抱他。

「你記得我!?我係yeesa啊，余家聰!」

結果他又輕輕推開我，再說道:
「原來你叫yeesa，我意思係上次我地係到見過面，都幾深刻，從來冇一個咁鍾意我既讀者。」

原來就只是這樣，言語令人誤會。

此刻，我站在原地，書店彷佛空氣凝固了，靜止數秒。

我不甘心，為何要我一個承受這樣記憶!

「咁你點諗到《二月廿九》哩本書?入面好多都係我同你既經歷，哩到，哩到，仲有哩到......」

我不停翻閱書本，而他表情總是這麼的淡然。

「其實靈感既野，可能大家會撞唔出奇既，實屬巧合，但幾有趣 。」

他將我們的經歷只是輕輕帶過。

「yeesa啊，算啦，好多野係冇得解釋，無能為力。」
嘉嘉安撫着我。

「我......冇野。」

在外，我隔着玻璃看他，這像是隔了一大個時空，世界最遙遠的距離。

回家途中，昏黃色街燈映照着我身影，微雨輕散。我的腦海倒帶着以前的經歷，有點像那巷裡被遺棄的atma，後來沒想過我對他們如此重要，甚至犧牲，所以我現在的痛又算甚麽呢?

此情此景，不禁想起ryan和我奔跑，那送給我的歌曲《四年一遇》。

「願再見沒有逆緣，異世裡遇見。
為你生也共你喜，願我今生再遇你，
挽手經歷多淒美，卻不能時光裡飛。
但這告別念記，也許盟誓都不再受理。
一起到下世紀，終相信沒有別離。
若有天雪地中相遇，人海中伸手擁著你，讓雪飄親你。」

雖然如此殘酷，但我其實應該要清醒過來，已經有ryan貼心的身邊人，大家都等了對方很久，若繼續執着只會錯過所有。

踏進家門，爸爸在看電視，餵身旁的atma吃雞肉，從前我是很討厭他的，因為他沒有一天不醉酒，若失去了那間文具鋪，他就是廢老。

直到我知道爸媽的往事，作為女兒不解他一直內疚自責，才喝酒逃避人生。相信他每次看見我就想起犧牲的媽媽，折磨了二十多年，他還是暗暗地關心我，但那些驅邪及喝符水真的不要再來了，現金實際點，讓我，買多些衣服，哈哈。

「番嚟啦，又大一歲啦，有野比你，等等.......」

他從櫃裡拿出一個木盒，那正是放着媽媽的御守。

「爸啊，係鋪頭好地地做咩拎出嚟啊?
他把盒子放到枱上抺麈，取出御守後，atma也湊熱鬧靠前嗅了嗅。

「雖然係老婆既遺物，都係佢留比你唯一既生日禮物，擺係鋪封咗麈咁耐。嗱，你袋住，保你平安啊。」 他示意要我收好。

買多些衣服，哈哈

G chi

估下之後點

Ryan上嚟同佢地三姊妹一齊過生日

佢冇上去，但哩章尾會出現，第個方式

thanks耶穌愛你

lm支持

sofi 愛你

關羽保佑你

THANKS

lm
一睇個腦彈咗把聲出嚟

樓主會長派

留名勁鐘意睇二月廿九
樓主加油作

唔係，不過套劇係咁

有聲

今晚再出

Lm

有少少野處理緊，睇下今日出唔出到

留名，支持吳海昕

打緊，今晚照出

點解同人都要寫sad end

冇話sad end

Lm好期待 快d出下一章啦

希望俾個happy end 會長
Lm追故

哩章差少少完

我不能拒絕爸爸的祝福，既然越是逃避那御守就越來到身邊，若是人生注定要穿越的話，就讓它發生吧，多糟糕的事情我都會去改變。

「 好啦，我信會帶嚟好運。」

他又從銀包拿出了一千元，再說道:
「文具鋪居然減租，生日利是啊，成三十幾歲去買下啲衫啦，成日着住同款點吸引男仔?」

「係wo，ryan呢?你地好似仲未一齊，搞咩?我當年幾多日本妹......」

我快手取去那些錢和御守，抱起atma。
「我知啦!多謝老豆!買衫嘛，番房先，你一間開門比嘉嘉佢地。」

「喂，仲未餵完佢啊。」 他無奈道。

「食咁多雞肉會嘔架。」

回到房，我將Atma放在牀，以後生日再不用自己買蛋糕了，並不感到孤單。

「atma，你話係唔係啊?我有你，你又有我，有着我便有着你。」
牠安靜看着我，開始帶有睡意。

「訓啦，乖。」我輕撫牠的頭。

此時收到口yan的voice message。

「yeesa，研究緊新野，聽日先陪到你，講聲生日快樂先，唔係你又一間穿越唔知去邊。不過無論去到邊，我都會幫你。」

「係咪雙層玉子燒?三層都得，食得晒，哈哈。收到啦，see you!」

他傳來了一個哭笑不得模樣。

我把《二月廿九》和御守放進櫃裡，這兩件東西活在心內就好了，不需時常拿出來。
還有半小時就到生日，有人打開我的房門，正是捧着蛋糕的Fiona 和嘉嘉來到。

「Happy birthday !」二人叫喊。

「Fiona 你小心啊，慢慢坐低。」嘉嘉特别囑咐她。

「冇所謂啦，蛋糕都唔夠你地親。」我笑道。

「傻女，我都唔係講緊小心個蛋糕。」

嘉嘉說話時，fiona低下頭甜笑，難不成......

「你有咗啊?!真係?」

我馬上想起她因子宮頸癌而放棄小孩，走去自殺一事，在這個時空會否重複上演?

Fiona推一推我，笑道:

「你咁大反應既?唔通你又有咗?ryan啊?哈哈。」

「冇囉，咩都冇。你地個個都講佢，今日我係主角嚟架嘛。」

「仲以為啊ryan哩幾年有事無事都獻殷勤 ，你會接受佢添。」Fiona質問我。

「無事獻殷勤 ，不亦樂乎!如果有男仔係咁對我，不知幾buy啊。」嘉嘉說道。

其實巴西龜也不錯的。

「係非奸即盗啊，唔讀書都唔好上咁多網啦。」
Fiona 沒有好氣說道。

「我係KOL，你夠用錯，ryan都唔係壞人啦，咁你有冇諗bb改名?」
她反駁道。

「Jonathan話男既叫煒林，女既叫阿敏。」

嘉嘉指向自己，再說道:
「我都係叫阿敏啊。」

「得啦，李嘉敏。Yeesa你係主角，快啲許願啦。」

諗咗個版本係講錯無事獻殷勤 ，非死即傷

想問下chapter 1其實係2022定係2023

btw原來喺呢個時空，兵佑都仲係兵

打錯，正想更正2023

因為yeesa跟本放唔開，真係好難

煒林

現實既野放下入去

咁Yeesa第日生仔應該叫俊謙定係天佑

可能生女呢

生仔要叫松枝

張松枝係yeesa 阿叔嚟，同張辰孖生

留名！人物講野嘅語氣同劇入面角色好似 好有畫面千奇唔好爛尾

盡力
不過哩樣真，一路寫會FF個人物咩動作，咩語氣係啱feel希望諗到有畫面

但之前張松枝做訪問 話想調轉做sofiee個仔
趁佢未出場(如果有得出場) 可唔可以完佢心願？

唔係問題。重點睇下最後揀邊個

Lm 兵佑係劇入面好慘
死完復活都係做兵仔
續作可唔可以對佢好啲

利申: 兵佑派

都係既，唔好得罪兩邊要好小心
雖然我傾向點都要揀一個

今日抖一日，聽晚完第一章，開第二章

吊癮 冇嘢追 好空虛

講住先姐，唔知架，可能好似刀片咁突然又有
期待下，睇下有冇穿越，穿越去邊

對吸引力法則有新既解讀用到穿越上

離一離題近排都好難出去拍新短片，拎咗段舊片參加其他比賽，希望入去幫手比個like支持下小弟，不勝感激。放心，like完我都唔知你係邊個。希望最少贏1000蚊幫補下生活唔知有冇人肯幫，無奈放上嚟。

看着時鐘還有一分鐘就到凌晨十二點，有三年都沒有穿越過，
其實有得選擇的話，我很想重來一次。

而不知為何的魔力，令我又把御守從抽櫃拿出來了。

「你又話唔再掂個御守?萬一你又再穿越，有意外番唔到嚟咁點?唔好啊，攞嚟啦。」

Fiona 想取走它，但我已經牢牢握在手中。

「今次佢講得啱，聽我地講啦，唔好再對舊有既念念不忘，個個余家聰真係咁緊要?」嘉嘉和應。

「個個都為我而犧牲，我而家係到咩事都冇，但係佢地既時空係悲劇，唔可以咁，已經折磨咗我好耐。等我，一秒後見。」

我站起來從衣櫃找來羽褸，趕快穿上，心裡倒數着:

「十，九，八，七，六......」

「唉，安全番嚟啊，唔係我地比辰叔斬死，唔想兩屍三命。」

「記住ryan仲等你架。」

「五，四，三，二，一!」

我合上眼，用力一拍手......

Chapter 1 end

Chapter 2 : 回來

你們聽過吸引力法則嗎:當你很想做某件事，每天想着它就終有一天會做到。

我覺得法則未必只是適用於人際關係，為甚麼當初會穿越到平衡時空，是因為我渴望余家聰沒有死，時空之間其實存在引導和連接。

感到寒風凜凜，雪隨身上飄落，那漆黑一團的環境就是熟悉的北海道，沒有任何意外，終於回來了!但是我不知道時間，實際位置，那個世界。

我嘗試尋找一個人問，走了一大段路，好不容易才看見到。

「請問現在是幾點?如何去這個地方?」

他展示手機給我看。

二零二零年 二月廿九日 九時三十分。

那一次是上天給我最後一次機會改變，那不就是可以去阻止一次余家聰犧牲!

我向意外現場盡全力跑去，只見遠處有兩閃光，一部車是香川，另一輛是20年的我，ryan，和一司機。慢了!余家聰和第五個我正在爭論......

「碰!」

我又聽見這撞車聲，根本不能改變! 那為何要我回來?

Ryan 他們向着另一方向駛去，正趕去醫院。我想起一個問題，當初17年的我看見自己意外的新聞，再看見天台的最後的我。但明明已經變成了香川撞死余家聰，不可能仍是這新聞，充滿矛盾。

我深怕他們有事，往北海道大學附屬大學醫院繼續跑去......

「砵!」

在馬路一不小心，一輛車為閃避我在背急轉彎，它衝去另一方向刹掣，與此同時，另一私家車沒料到這樣，而迎面相撞!

我在同一晚看見兩宗交通意外，慢着......難道這兩架車......

「一名外國人死亡，三名受傷。」

死的人不會是我，我只是被香川先生打傷昏迷，外國人是ryan?!

這樣的話，是我造成二人的死!我不相信!

我小心地到現場躲着等待，救護員來到將四人從車裡抬出，確實是有一名外藉人士滿身鮮血，而ryan似乎是保持清醒的，但為了保護我，一樣和私家車司機受傷，看來沒事。

這迷團解開了，但證明命運要躲也躲不過，只會以另一方式出現，或是延遲，余家聰依舊犧牲......

不知可以做甚麼，我只好偷偷去醫院病房看中風的爸爸。

加速等我一次過喊得痛快淋漓啦

諗咗好耐點解番個bug
同埋諗起好似刀片話本來拍咗yeesa係病房同中風辰叔講野，咁就出現第六個yeesa加哩段情節

勉強咁解

我覺得都算通嘅
可能我本身就buy係21yeesa穿越返20呢種講法

有御守=會穿越；冇御守=唔會穿越
21yeesa昏迷期間一直緊握御守唔放 所以穿越咗
(但bug嘅位就會係佢唔係着住病人衫出現喺日本)
而22年雖然清醒 但因為擺低咗御守 所以冇穿越到
嚟到23年又拎返御守 所以又穿越了

如果唔係咁作，哩個時空就係死晒會長同ryan 我覺得
單新聞fix 死一定出現，同係外國人死，但如果因為會長頂咗，而ryan架車冇事，咁何來有哩單新聞

g chi

聽日繼續

「爸，原來我真係咁冇用，個天比我穿越能力，但就連一個人都救唔到。」

他這樣子，當然沒有回應我，不知道我和ryan情況如何呢? 我戴上囗罩嘗試在醫院裡尋找，經過某一層時，只見一位護士離開病房，和醫生對話。

「今天都不知道發生甚麽事，連續兩宗交通意外發生，真忙呢!
其中一個傷者在這間房，我曾在附近店吃他做的壽司。 」護士說。

「除了那四位，還有一個香港人，他遭到貨車撞死，警方剛才也向司機問話。 」

「他說是那人突然衝出車前，當時也有名奇怪少女在場，她一整天在騷擾他。警方本來想搜尋她下落，但發現她也發生交通意外被送進來。」

對不起，香川先生!，若是我們選擇用較好的方式處理，根本不會弄至今日的田地。

「她像是同一時間出現多個地方!是神明的能力嗎?但結果發生了許多意外。 」醫生嘆氣道。

他們離開後，我想起一件重要的事來，於是用爸爸的手機視象聯絡巴西龜。

「快啲聽電話。」

「呵，邊個? 我視象有啲問題，你照講野。」他顯然有點睡意。

「yeesa啊，有樣好難受既野要同你講。」

「係wo，你同ryan 點啊?我打極比會長都冇人聽，係咪大家都安全?」
我思索如何告訴他好。

「喂，講野啦......咪住先，你話咩難受野?」

「余家聰.....余家聰幫我地擋咗香川架車......」

我不敢再說，因為自己哽咽着，眼眶淚湧。

他靜默下來，雖然看不見樣子，但依然聽見鼻子抽泣聲。

「.......我等陣同佢地講，聽日一早飛過嚟同你會合，你地處理先。」

我的時間不多了，要向他交代好一切。

「你唔會見到我架啦，我要番番另一個時空，而家另一個我同ryan都係受咗傷係醫院到，但ryan應該冇大問題，你嚟到去揾佢，我睇下有冇野同佢講。」

「竟然係咁?究竟哩個時空仲有幾多個你同時存在?」他愕然說道。

「總之所有野都係由我引起，對唔住。係我去個個世界，余家聰身份已經唔同晒，再唔係你地熟悉既會長。只係因為我執着，先有多次機會番嚟。」

「咁.....唉，我唔知可以講咩，我地冇咗會長，係要時間平復同適應，但永遠唔知時空仲會變成點。交比我啦，我盡做，會長精神長存。」

「再見啦，巴西龜，仲有你係會同嘉嘉發展既。」

「係咩? 希望你重新開始，唔好再掛住哩到，BYEBYE。」

最後我唯一可以做的就是這樣，但願另一個我不會太折磨自己。

全部讀者都係影視台班痴線佬

痴線佬炮轟樓主要求加速

同埋ryan傾
準備開第三章:梅菲定律

其實哩個時空幾慘下，學會班人

係 因為依家得巴西龜有戲份

但巴西龜嘅反應冷靜得有啲唔尋常
佢接受多23yeesa返咗去2020係正常
但以佢對會長余家聰嘅認識 聽到佢代佢地撞車死咗
第一應該係接受唔到余家聰死咗
第二應該係理解唔到點解余家聰突性咁唔理性

我覺得唔會好激動，因為巴西龜識咗會長咁耐，係學會入面最睇穿佢既一個，知家聰外冷內暖。
最尾個集回憶，有重要一點，巴西龜都話成個穿越冇問題，只係有一個問題就係會長，講咗句yeesa 打開佢既心，日久生情。
根本知佢在乎yeesa，犧牲哩樣係唔出奇。

如果突然收到身邊人死訊，有時係唔會歇斯底里爆發，而係沉默唔知講咩
對此，感同身受

睇嚟我作得唔好

巴打冷靜啲 其實目前都唔錯
每個人對生離死別嘅反應都唔同
只係我將自己嗰套套咗落巴西龜到啫

你要繼續寫落去呀

我冇野聽日繼續

其實諗緊首歌，關於229，大挑戰過個故，想試下作完，睇下厚臉皮揾唔揾演員唱，加埋我去影啲拍攝地方整做MV

巴打係咪穿越咗？文呢